有冇人身邊嘅朋友成日提議翻大陸食野？

點極都唔撚醒

成日話又平又好食 我屌喇食埋啲化學物質落肚咪好食囉 啲食材放左幾多年都唔撚知

可以點樣婉轉啲拒絕 乖乖留係香港食

香港食材係唔係大陸入貨？

香港由大陸入貨係唔係已經唔洗驗

成日話翻深圳 翻深圳

香港煮同大陸煮有冇分別丫

咁你咪老實同佢講唔撚翻囉
去邊都要你比意見咩屌
成年人啦仆街成熟d啦

以前就笑鳩大陸仔黎買金買奶粉
而家就上去食埋啲垃圾

傻撚咗

同佢講

我有份去唔比得意見？
就係成班襟緊有分歧先上黎呻
郁啲就唔去 小學生賴皮唔做功課？
成年人喇仆街成熟啲喇

咁你地大家襟兄弟
有啲野唔洗咁計較既

可能佢想食牛歡喜嗰類野味

呃佢地話回鄉證過期唔得閒去續

即刻絕交

呢個work喎！

成熟啲啦 唔中意咪唔好去 強加自己意見落人地到 邊個唔成熟

唔鍾意就唔好去 咁溝唔到條女係咪試都唔試下溝？

你唔撚識同人溝通商量下嘅？

人地肯聽你枝笛就唔使上嚟問兒登啦 人地講事實仲要大聲夾惡

你大陸落黎？

上去食野通常係貪佢平靚正
有自助餐咁既野食下
或者 椰子雞 烤魚個類特別d既野
再加埋按個骨過下夜 同班fd離一離開香港咁
當做有個小旅行

我知實有班柒頭皮話香港糧食供應主要係支那，畀埋數據畀你班on9睇吓 仲有埋圖，文盲唔識字，可以睇圖。 就算香港無支那嘅新鮮蔬菜同肉入口，都大把其他國家嘅冰鮮同雪藏貨貨。仲有出去食飯，啲食肆會畀新鮮嘢你食？想創你個心

香港糧食全靠中國？ 若明天「被斷糧」我們還剩下甚麼？

2016圖／文：Brian Leung

近日香港大學學生會《學苑》發表《香港青年時代宣言》，提出香港獨立想像，引來當權者四出抨擊。李嘉誠和李國章都批評港獨是不設實際，李國章更反問港獨後的「食水糧食邊度嚟」。這問題問得真合時，或許是時候盤點一下香港的食物來源。

在Google搜索「香港食物來源」，首條鏈結就有答案（政府說法）：

似乎香港若不靠祖國，應該會「無啖好食」，但上述資料略為簡陋，而且是2010年的數據，要更能反映現況，唯有再找數據參考。

先來看看食米，根據工業貿易署食米入口資料，扣除轉口貨品後，截至2016年2月29日，約60%食米來自泰國，27%來自越南。中國、美國、澳洲的食米加起來僅有一成。看來中國「斷糧」後，香港人還有飯開，「豉油撈飯」亦不成問題，因豉油大都是本土製造，更在海外大受歡迎，出口到英美各地。

另外，政府統計處每月都會出版《香港商品貿易統計》，分有「進口」及「港產品出口及轉口」兩冊。報告長達300多頁，列載該月份及截至該月份的年度累積貿易統計數字，並按貨品項目及國家／地區分類，巨細無遺。我們參考2015年12月份的報告，把新鮮、急涷、冰鮮、冷藏及加工食品都一併計算，試圖從貿易數字中找答案。

不過，商品貿易統計中的進口貨物不一定會在香港使用，亦包括了轉口貨物的數字。故此，若要計算淨食物進口比例，得先減去轉口數字。惜轉口數字只以貨物目的地分類，而沒有根據進口來源分類，所以不能直接把兩組數字相減。

所以我們唯有「讓半球」：假設所有從中國內地進口的食物都會在香港消耗，不會再轉到其他地區，避免低估中國的進口貨量。 (個假設已經豪咗畀班以為支那仲係香港糧食主要來源嘅柒頭皮架喇)

所用數式為：從中國內地淨進口比例 = 從中國內地進口貨量 /（整體進口貨量 – 整體轉口貨量）

2015年，香港從中國內地進口了99.5%（約158萬隻）活豬，剩下的0.5%來自台灣，本地豬場每天供應不足1%活豬[/red]。不過，香港人多數食的冰鮮及冷藏豬肉，大多來自巴西、德國、荷蘭、美國等地。把活豬（以每頭重110公斤計）、豬肉、豬內臟、火腿和五花腩等細項都加起來，中國供港豬肉只佔約44%供應。

香港所有中國活牛均由內地進口，並由五豐行壟斷。把往年的新鮮牛肉的消耗量與活牛進口數目相除，再計算2015年進口活牛的重量，得出供港活牛只佔總進口量2%。如把所有牛肉製品（包括內臟、加工製品等）一併計算的話，牛肉主要從巴西和美國進口，中國的僅佔4%，與想像大相逕庭。

因中國多個省市先後爆發禽流感，故當地檢驗檢疫部門對輸出活雞採取審慎態度。現時供港的活雞主要是來自海南島的文昌雞，但供應時有時無。港人吃的活雞絕大部份都是土生土長的（2016年3月18日本地活雞供應為10328隻）。

進口方面，統計處把雞鴨鵝一併計算，全都以家禽作單位。香港從中國進口了逾168萬隻活家禽，當中分開兩種重量：185克或以下（以每隻重185克計），以及重過185克（以每隻重2公斤計），再與急凍切件家禽，及其內臟相加，美國和巴西的進口量都超過中國，進口活家禽只佔全部0.17%。

港人喜歡海鮮，供港活魚有65%貨值來自中國內地，這不包括其他新鮮、急凍、冷藏、經鹽醃的魚。至於港人至愛的三文魚（鮭魚），逾9成都是由挪威進口。

約92%供港蔬菜來自中國內地。水果方面，以重量計，美國是主要來源地，其次為中國內地和南非。其中有3成的橙是來自美國，而菲律賓佔約8成半供港香蕉。

統計處亦把不同禽鳥的蛋劃一統計，本港於2015年共進口逾23億隻帶殼鳥蛋，當中有約56%來自中國內地，其次是來自泰國及美國，各佔15%。

人要食，貓貓狗狗也要吃飽。過半數貓糧狗糧都由美國進口，而中國佔進口量14%。

事實上，這不只是個貿易問題，更關乎永續發展。在全球氣候變遷、人口增長、全球糧食供應錯配之下，世界各地有不少發達城市都會積極發展和保護本土農業，維持一定的糧食自給率，避免糧食價格操弄於進口商手中。以新鮮蔬菜供應為例，連只有香港面積3分2的新加坡，在2012年時的自給率為5%，更定下10%的目標 。相反香港連根本沒有自給率這個政策，推算的新鮮蔬菜自給率更由1985年的30%跌至2.3%。

「香港天然資源貧乏」是大家從小就被灌輸的概念，很多人都以為中國已壟斷香港大部份的食物進口。但數據吿訴我們，香港的食物是來自全世界，中國供應香港大部份新鮮豬肉、牛肉、活魚和蔬菜，但更多的食物來源是冰鮮、冷藏和經加工的食品。下次聽到「沒有中國，香港人飯都冇得食」或「香港的糧食全靠中國」之類的說話，記得回歸理性事實就可以了，魔鬼在細節，別人講你就信。

我試過大返佢地，深圳咁污糟又雜唔去，係去就去大城市去上海，佢地即刻收聲

1溝條撚 照下鏡你咪知咩事囉
2睇字都覺得同你做朋友辛苦 自我中心
懶有立場又比唔到point

1 我話緊你丫
2 已經話唔想食大陸化學物質為主 盲嘅？

大把人係咁架啦
你一係返 一係唔返
你又覺得香港既餐廳會乾淨得去邊？
日日都有你呢d人開post講大陸野食
咩咩海底撈 咩咩喜茶 點點點
我知呀 唔食唔去咪得囉 有咩好討論
日日都講比你搞到我心思思添呀

支那啲嘢食加哂一滴香同罌粟殼梗好食架，香港嗰啲麻辣、酸辣都話有落啦。就算無落，係啲味精水加辣油、醋、辣椒呢啲香辛濃味嘢落去，就算係咩嘢霉肉，啲人都食唔出啦

平時最鍾意笑鳩假期咩撚都芝士抹茶紫薯拉絲，笑泡菜人咩鳩都加pat辣醬去撈，但去深圳食化學元素表就係天上嘅美味 你班食家都係食返營多算啦，咪撚出嚟獻醜

你話攀山涉水咁搵D 類似神灣菠蘿ge野來食下就話姐

深圳就算啦

啱呀，其實嗰啲大型商場有嘅嘢，香港都有 係返去叫雞，我都無咁反感，係勸人包膠就算

講真 香港可能仲污糟

呢位巴打就講出我心聲

唔知真心定假膠 串柒柒咁 抵你成班垃圾朋友

咩人咪群埋咩人到囉

如果唔係有中囯香港早已發生飢荒

香港都唔好得去邊

但山長水遠搭車為食D 普通化學野的確唔值

特登搞咁撚大輪野仲要再排隊

都係果句 又係啲傻撚係香港就以為食啲野唔關大陸事 望既野咁撚短視同偏見 聽到大陸就起鋼 真係好撚廢

比乜撚野意見姐 小學雞？ 你直接果話上去食全部都係垃圾咪得囉 話埋好唔撚鐘意大陸 自己留返係香港 唔撚夾咪唔好做朋友囉

唔計安唔安全,好唔好食
屌你車錢時間都蝕撚哂啦

唔撚夾就唔做朋友？治標不治本？你唔會珍惜下朋友？

奮清

Between 已經說服左班frd留係香港食

估唔到初頭想理性討論下都起曬鋼

原來你咁卑微 咁r住呢啲朋友啦 跟住再開多幾個post 上黎呻啦廢撚

你都識講上面食既都係垃圾 好理性中立喎

叫佢地就我叫卑微叫R住朋友

goodest logic

珍惜朋友啦 攬住係晒香港就岩架啦

咁你咪指出下我對食材同添加化學物質嘅錯誤何在囉

一味淨係講廢話

你快啲搬大陸擁抱祖國囉

以為淨係大陸有？ 你講野唔廢？ 扮乜撚 一句大陸食野全部垃圾咪收得工 點夠你講 你繼續自high 啦

最撚廢既一句

終於知唔夠講
每個地方總有好野食有劣食
但大陸嘅劣食一定比香港多好多
想保障下自己姐

廢柴摺埋喇

樓主都智撚障，你啲朋友提議，咁你唔撚想食咪拒絕囉，仲婉乜撚轉？？

啱呀，駁唔到到，支那嘅嘢食全部垃圾，去支那食嘢嘅係食垃圾嘅垃圾

又多件

諗闊少少既能力都無 而家先補句唔同地方有好有唔好 一上黎主題就驚撚到西咁 又要朋友又唔敢想上去

話要珍惜朋友喎 唔知幾歲呢

你以為個個都好似你地班垃圾，咁鍾意食垃圾咩？

傻西 本身都唔想駁你 又黎多件以為係香港就食唔到大陸野

要朋友同去支那食垃圾有咩必要關係？唔鍾意食，咪同朋友講唔食囉，朋友話去做咩就跟住做架？咁無主見嘅你？食得垃圾多呀？

諗闊少少嘅係邊個呢到抵
乜都打曬係#1 而家我寫essay？
邊到feel到我有驚
冇point就收嗲喇爭住柒

珍惜朋友關年齡事

呢個post你可以搬幾多次柒logic出黎

原來你睇完樓豬講野都未明有咩關係？ 咁撚低智唔好為駁而駁啦

我係上面貼咗篇文講香港糧食主要來源，唔識睇字，都識睇圖嘛？兩樣都唔識睇證明你真係食得垃圾多

你肯定喺香港出街食飯食到有咁多支那嘅新鮮菜同肉？更何況香港嘅檢疫，定支那檢疫信得過呀？

樓主一路堅持己見，仲落力說服朋友，等佢地唔好似你咁食咁多垃圾，食到變全文盲，好值得鼓勵

傻西 無話關事 笑緊你上黎問埋啲7野咋

柒得過你食開垃圾仲當係好嘢？

你個腦裝咩 反上腦 ？ 睇清楚我果句 主唔主要又點 你一句答我 係咪以為係香港你食唔撚到大陸野？

開始語無倫次喇
係咪冇point喇？

唔夠講就瞓喇柒頭

個朋友如果因爲你唔想食就絕交既話，咁依個朋友唔撚洗要啦

巴打知我諗乜

由頭到尾都無話自己成日返大陸食野 盲反用下腦啦 屌緊樓主又驚返又唔敢講出口咋碌7

有人明白我想表達我講乜

隨便話唔撚要啲朋友嘅人都唔知咩心態

你盲嘅？中間已經話左成功說服班frd

你呢舖仲有乜好講

既然你次次覆我係我唔夠講 訓囉

我想撚多你一陣炸傻閪

珍惜朋友 費時比人知自己係盲反

你覺得食唔到支那嘢好難咩？你去超級市場唔識睇來源地架？即係照你邏輯，因為係香港都會食到元素表，所以一件污兩件穢三件無所謂，直頭去支那食元素表？你唔係減少自己會食到元素表嘅風險，而係由得自己食到元素表？所以話重金屬真係會累積係體內，特別影響腦部發展就係咁解

邊一段睇得出我係盲反

由頭到尾只係針對食物質素

姐係點 叫左我幾次摺埋又要我訓又話要撚我 慢慢打唔好急 最多比你拎個尾彩

廢up 完味？ 咁姐係你食唔食到大陸野？

樓主呢種唔會由得朋友自甘墮落去食垃圾，當然係好珍惜朋友。反而你呢啲導人食仙食垃圾，明顯係損友

你自己想點咪點
係咪要我教？

咁你識唔識睇上面我po篇文入面嘅圖呀，全文盲？

傻逼

你係香港食唔食到大陸野比一晚時間你諗啦 樓豬我都訓先 聽日再撚過

Btw，姐你老母，野你母，係即呀，係嘢呀，工頭扣佢五毛啦

回鄉證過撚左期十幾年都無整
次次同學叫我去食咩木屋燒烤 海底撈我都話無回鄉證唔去
唔想去咪唔去囉 做乜要人成班就你
咪由佢地上去食元素週期表

咁你答唔撚到我你香港有無食過大陸野落肚就算啦 唔多人所難

起碼係香港我有得揀 有選擇

去啲貴價高級啲地方咪避免好多囉

唔強人所難

食垃圾食撚到你字同圖都唔識睇
，我都Po埋香港糧食主要來源畀你啦。你覺得係香港食唔到支那嘢好難咩？你真係文盲唔識睇來源地架？

我錯了 你都係答唔撚到我架啦 食支那野姐係垃圾 但你又唔可以直接答我有無食過支那野係香港 好啦 放過你

好多都好重味，完全食唔到原本個食材嘅味道，只係食緊一大堆調味料

不過大陸嘢食真係狗也不屌

呻乜？ 道不同 絕交La

你食開支那嘢大鄉里，
以為係香港食唔到支那嘢好難啫

繼續反問我唔好答囉

其實我唔怕 但覺得冇需要 (香港冇嘢食？

食開垃圾嘅全文盲，連反問句都唔識。好似我咁望清楚個來源地唔係支那先好買嚟食，唔好再食垃圾喇

有...佢最近老母生腸CANCER

我親戚

岩呀 收皮吧啦 答唔撚到我架啦

香港個價 五成係租金

而家教精你，等你睇清楚標籤唔好再食垃圾。你係文盲唔識就搵返超級市場嘅理貨員幫你睇

洗撚？ 我都覺反正起求9其香港一間餐廳都會食到 係你條碌7唔敢答我姐 你答唔撚到就唔好覆我啦

講錯 係唔敢答

你求鳩其咁食嘢梗係食元素表落肚啦，You are what you eat。係碌柒，知唔知有錯字同留言論據重複都唔會計錢架 五毛同打手要有人覆，就有錢架，我見你食垃圾食到咁樣等你賺返個錢啫

其實兩條友來回都$96 車費都為返係度
不如落樓下買個m記

幾個新移民係咁撐大陸
香港點污糟，都唔及大陸食化學元素表，飲毒水聞毒工廠空氣差啦

香港嘅空氣就係關支那飄嚟嘅懸浮粒子事，污糟係因為人太多，日日150個，仲有自由行

都唔知拗咩 聽到話樓主要珍惜朋友都知樓豬係善良有禮貌尊重朋友唔會為難朋友既好同學 叫佢地唔翻大陸都係想佢地健康好 絕對唔係體現自己作為領袖既一面 我平時最崇拜呢啲人 宇宙哥你咁恰樓主 清泉我第一個不服

好撚多人特登返去飲杯喜茶 同食海底撈

放假真係咪撚搞我，來回兩個幾鐘，係屋企嘆冷氣，訓多陣唔好

直接講唔去中國你地自己去啦

佢咁鐘意食支那野咪由撚佢囉
支那狗食果d野好撚快食死，叫佢辦定身後事

支那狗係咁架啦，點會聽人話

啲大陸野咁難為你地，以後唔好食/用大陸野喇。個個又化學元素表，又生cancer，講撚到有損龍體咁。根本就人講你又講，現實啲喇，出得街食就預左唔健康得去邊，香港餐廳唔理係日式韓式都係用中國食材多架喇，食少幾次就長命百歲咩

有
自己回鄉證過咗期未去換
屌佢老母成撚日同我講最衰你無回鄉證如果唔係一齊翻大陸食野
食食食 係要翻上去食化學野

想係香港食好野要俾好貴價錢

一向話剪撚左回鄉證

想食咪去 唔想食咪咪柒去
點解你咁撚煩？你平時係咪做得多dse小組討論 就算同班friend都一定要將所有嘢討論一輪 達成共識？
不如我地選你做組長 以後你揸旗啦好無？

想大家提議下有乜方法氹班frd唔食大陸野
你就講啲垃圾廢鳩話

利申AL

我會選擇放棄說服，佢地要貪平無野好講

我自己就真係唔會返

佢地返大陸咪唔好Join 平又點 我就真係唔會博
真係好撚奇怪 明明年中都有唔少贏國食物安全/騙案之類既報告 啲人係都要仆上去奶嘢咁款 佢地好興同你講 大陸都有好人既 唔會下下中伏既

理性d大家，邊度都有好野同衰野，最緊要選擇清楚

認同,, 話糧食靠大陸真係9UP

大陸同其它入口糧食一樣都係睇錢,, 有錢咪運黎賣比你

ON99 大陸都係靠美國運大豆呢D廉價糧食

成撚日都海底撈酸菜魚喜茶

食埋咁撚多重口味既野

啱呀。東江屎水都好貴，但講到好似免費恩賜畀香港咁。班自由行又係，以為無咗佢地會唔得咁，屌那星佢地喺香港無食嘢同無賣嘢，剩係畀錢架？

呢到多垃圾支種零零後，你講大陸野食俾人屌係正常，深港融合又邁進一大步

算啦

不如廢咗d關口好過

依家大陸都係貪香港有金融

啲阿叔先會,順便叫雞

來回幾粒鐘慳得幾草嘢,仲要食垃圾

原來尋日成班5毛襯71星期日啲人唔係遊行就出街，紅日都開ot喺度混淆視聽，唔怪得全日都無咩正常留言，係而家先多返

貪平

你係大陸人？唔係嘅話番乜撚嘢大陸

新香港人嘛

成個戇鳩咁重覆五毛 又唔撚敢答我 答我啦傻仔

上面啲食材 真係咪撚玩 大陸咩都假 整啲老鼠肉比你都唔撚出奇 ，都未計要硬食元素表
傻閪先會去呢啲垃圾國家食玩 （為左去睇千百年名勝例外）

就講下汽水 ，佢地啲可樂 唔知擺幾耐 啲膠樽衛生程度 ，汽水再溝雜質 （ 本身啲水都已經衰）

器皿 原材料 製造過程 有腦既都知咩事 個個步驟都可以瀨金
港豬真係港豬！ 咪撚陪啲無腦港女 大陸蝗 癲 ！

連嗰啲家禽都係用激素 餵飼
大陸乜撚都出聲 大陸人仲醒過你班港豬
人地黎香港 就係搶你啲 安全無事既真野翻去
你班傻閪港豬 柒矇矇 唔知仲翻去食/用 人地啲野
人地個邊 連空氣都唔撚掂 仲隨時有唔知幾多幅射 病菌 病毒

去撚完咪撚翻黎添呀 咁鐘意去

大陸同印度 差唔撚多架炸

飲食台又鐘意拉埋5毛 連登就係多對大陸起鋼既傻西 同上次旺角50人聚會一樣咁撚好笑 以為自己係主流意見 講野啲論點又弱鳩智 五毛 紅日ot 你答我啦柒頭 問撚左你幾次都唔敢答我

或者咁講 一分錢一分貨 你去啲米芝連5星 或者 6星級酒店
都仲會穩陣少少 （因為可能會用入口野）
你班傻閪 翻去仲貪平 個啲， 好自為之了
好多野 係用錢買唔到！ 包括健康

佢地要去食份子料理 咪由佢食包佢囉

大陸人 自己都唔敢用大陸野 上面比較高要求個群
你地翻去平玩個啲， 真係玩命

我絕D
講完剪左回鄉證仲叫我返我會廢老上身開波
例如:

1) 屌你老母 知唔知咩叫成本? 香港野主要來自外國,正正宗宗既外國殖民地黎,你食得貴係因為人工,鋪租,安全,屌你老母上邊係堆屍山挖返黎求求其其梗係平到仆街

2) 睇撚住啊,元素週期表

3)上到去出事,炒車,被綁架,入左公安局,唔好叫我收屍,我講左萬尻次我剪撚左回鄉卡,過關我要用外國PASSPORT要一星期申請好撚煩

用完呢D招l數即刻靜

下次直接sd呢個po 比佢 ok la

正常思維 但連登就係好多人成隻井底之蛙 標籤完大陸等於垃圾 就唔肯接受自己係香港一定食到大陸野落肚

一個老豆
一個老母
兩個支那化既朋友

除左撞火互屌
我係日日挖D 支那醜聞俾佢地睇
睇完會當無事發生
挨左31年

呢兩件朋友都就黎

首先，搞清楚你呢個文盲嘅問題先，
香港有無入口支那嘢，同我有無食支那嘢係兩回事，唔好撈亂嚟講。

1. 香港會唔會有支那入口嘅糧食？
上面po嘅香港糧食主要來源顯示會有支那入口糧食，主要係鮮肉、鮮菜同新鮮雞蛋，但同樣有好多其他國家同類糧食入口，所以絕對有得畀你揀食唔食支那嘢。

2. 我有無食到支那入口糧食？
我一早講過我會睇食物來源地先買，同埋香港仲有好多選擇，所以我唔會食到支那嘢。

再嚟係香港食支那嘢都無事，唔代表去支那食垃圾都唔會有事，你點樣咁肯定香港嘅入口嘅支那嘢，同支那餐廳用嘅會一樣，食咗唔會有事？唔該你條食開垃圾嘅全文盲唔好再用香港都會食到支那嘢去反駁，因為你呢句先真係廢話

唔係標籤，係公認垃圾，加拿大嘅貓狗糧係用唔會有支那原材料嚟做賣點，支那食物安全一早已經柒出國際

唔好話人食，係連貓狗都唔會食，但就一車車香港去深圳食元素表食得好開心。真正井底係你班乜嘢都習以為常，畀垃圾你食都習慣哂嘅人。

樓豬有冇試過返去食
定係人云亦云
就覺得自己好有批判性思維

唔洗呃
我個張已經過咗期8年

成個廢老咁試都未試過就話唔使試啦
一定係垃圾
呢個咪香港開始落後既原因

使咩批判，人類與生俱來就係會小心分辨食物有無害同毒先食，支那嘅食物安全問題係公認，唔係班支那人做咩乜都嚟香港買，專係買奶粉同正版外國零食？同埋連貓狗糧都係香港買，講明要入口貨，唔要支那嘢

笑左
但你屌鳩人返大陸食垃圾
你咁樣叫溝通商量

利申唔返大陸食野

無人叫你去埋啲唔知乜名既街邊鋪食
有啲出名既 貨源根本同香港一樣

如果係去返深圳嘅大商埸，啲舖都同香港無咩分別，我真係唔使特別去深圳。不過有呢啲商場都好，希望班支那人會分咗流去深圳，唔好嚟咁多香港，橫掂貨源一樣

香港食野又貴又迫
加上班仆街侍應服務態度差撚到呢
試過飲茶要侍應屌既

算撚數 兜黎兜去都唔敢答

喜茶難飲過屎水
飲完個人超唔舒服

原來有搞左成晚終於答 原來你餐餐買返去 姐係你食到啦支那野啦 食到支那野就係垃圾喎

關你撚事

係你覺得出街食飯，
食唔到支那嘢好難啫，
井底蛙

仲有文盲既問題 係你條傻鳩一直答唔撚到就拉埋篇野黎做基本概念黎講 係你自己拉埋一齊 唔好用係香港食到支那野黎駁？ 無人關心你點買 淨係問你食唔食到支那野落肚 你其實直接答食到咪得囉

難唔難呢個概念又係你兜出黎 得只問你有無食過落肚

不要說穿 佢有信念就得

露底了露底了 一開始咁撚型沖出黎過食支那野就係垃 姐係你出街食都食過落肚啦

我發覺嗌你全文盲真係無講錯
我係話去支那食垃圾嘅人係垃圾呀，即係你呀，垃圾

上過一次去
真係不了
好彩有咁多人中意上去玩
我非常支持
希望可以輕微減少一下假期香港人流

哎呀 自己係香港都食到垃圾既垃圾

你個全文盲真係為嘈而嘈。一早講過你嗰句香港都有支那入口糧食，所以去支那食嘢無問題係廢話

再講多次，你唔係想盡辦法去減少食支那嘢，等佢自己唔使冒險，反而覺得橫掂香港係，去支那食更多都無所謂，呢種想法先真正自甘墮落，係垃圾中嘅垃圾。抵你食到自己全文盲

好人好者點會有呢啲朋友

知你係文盲，唔鍾意睇咁長：你慣咗食垃圾仲追住嚟食嘅人，無資格話想反抗嘅樓主？

碌柒咁 第一段我幾時講過 第二段唔好加自己啲盲反主觀意見落我身上 既然你都肯認食到既咪放過你囉 唔洗再諗自己底果浸思想出黎 無人想知

有驗已經同大陸好大分別，戇鳩

咁樓主唔想朋友去支那食嘢，覺得去支那食嘢又有咩問題? 關香港都有支那入口糧食咩事？

我追住黎食？盲反又將我代入咩角色 純屌啲傻西好似生活係自己世界 拎啲文出黎最後咪要認自己都食到

我po出嚟就係想畀人香港係完全有條件有得畀人選擇唔食支那嘢同減少食支嘢架，支那唔係香港糧食嘅主要來源。唔好再用香港都有支那嘢，嚟覺得樓主質疑支那食物安全係多餘。係你自己習以為常，唔好覺得人人都要好似你咁覺得無嘢

柒下柒下咁 第一個問題你自己讀一次再答自己 第二個問題你自己拋出黎講 淨係問你係香洗食唔食撚到垃圾 不過你都認左就算

//咁樓主唔想朋友去支那食嘢，覺得去支那食嘢唔安全又有咩問題? 關香港都有支那入口糧食咩事？//

係你好早話係香港食唔到支那嘢？我就係答你，喺香港完全有條件畀人唔食支那嘢。我出街就係食唔到支那嘢，好出奇？

要縮了 我由頭到尾都無屌過你篇野 係你自己兜下兜下又拉埋一齊講

建議你睇YouTuber 西多士

出現了 有條件食唔食到變你出街食唔到支那野 咁你出街食開咩 ？ 而樓豬問題我好早就覆左

睇樓主第一頁d回覆
連基本logic都無

我又想知你開咩嘢會食咁多支那嘢，食到你而家咁樣？

答唔到又問返我 一係咁 比一日你組織下先

諗起連登有班人番大陸食狗肉貓肉 啲正評多到

香港有條件畀人唔食支那嘢
我亦都可以出街同係屋企食唔到支那嘢，變啲咩？

樓豬惡撚過狗

你唔係來自中國？

明晒 終於又返個似樣啲既回覆 你係香港未食過同飲過大陸野落肚 咁平時出街食開咩 仲未答到

唔食M記福喜肉，稻香，大家樂大快活，譚仔，爭鮮，仲有其他咩四川雲南酸辣麻辣已經唔會點食到啦

有咩咁出奇？係你專鍾意劣食。就算食撈麪，揀營多已經唔會係支那嘢啦

哦 唔食呢啲 當你日日睇出產地返去煮 咁平時出街lunch 果啲食開咩姐

你就來自中國
你十成九自稱中國香港人嗰批

你唔識帶飯架？你lunch得呢啲揀？

你老豆係漢奸，你呀媽係走狗
你阿爺係賣國賊

你就係漢奸、走狗、賣國賊
呢樣嘢係改變唔到

我都無比選擇你 果幾間黎聽下啦 出去食咩姐

講幾間黎聽下

即使嗰位巴打偶然避免唔到食咗支那食品
都唔及喺中國100%食到咁猛料啦

你講得岩呀 但我屌佢自欺欺人咋 大陸多野假係人都知 佢盲反得黎鐘意兜嘛

Jollibee, Mos Burger, 華御結, 呢幾間好難搵到咩？

如果你出身基層少機會識人，就多啲同人social
唔好開口埋口成個精神病人咁

唔難 係連登搵你一個難啲 係香港完全食唔撚到支那野落肚既人 仲經常出街買睇生產地黎煮 我心服口服了

係你唔睇啫，好出奇咩？

好在冇咩呢d朋友
一致都係屌7大陸生化食物

可能係弱智唔夠膽出聲

我媽從來唔買大陸食材喎
佢話好易買又唔貴

Ps 佢好憎大陸嘢

連登多盲反鍵盤戰士我知 希望你唔係吹水啦 我信你

無話啲咩 佢選擇正確 只係同係香港地出街食唔食到支那野落肚兩回事姐 總有人面對唔到現實

其實好多師奶都識睇
特別是依家後生師奶多左
讀過下書
產地呢d咁易睇嘅嘢實識睇
好多都唔去街市買嘢 畀人呃秤又大陸嘢多
以上老母講

我認我係憑支必反，因為劣質。但最想係話畀人喺香港有好多糧食來源可以選擇，唔好人講就信覺得香港糧食參唔多全部來自支那，亦覺得支那糧食一定平。

香港人食開泰國米，因為支那人口多米嘅供應連自己國家未夠要入口，同好早有好多糧食都靠其他國家入口，好似美國嘅黃豆同粟米咁 同埋改革開放後肉類需求大增，肉類都係要入口先夠

無問題呀 比著我都唔會選 但有時唔會避免到 但盲反既世界就唔同啲

好彩我d朋友好憎支那
冇人有興趣食支那野

一句講曬

窮撚先去大陸食地溝油

唔關事，同以前覺得係支那可以畀少少錢做大爺唔同，而家嘅覺得支那嘢就係潮。我見啲人嗰頭去完日本，轉吓頭就去支那飲喜茶去深圳商場食pancake打卡，係咪食開高汁嘢要獵奇試吓啲屎？

去日本都唔貴啦 大把人月入萬幾都一年去幾轉
公屋mk妹去大陸飲咩喜茶
名校有錢女係香港啲靚酒店食tea
上ig一睇都睇到個分別

咩level嘅人咪去邊度食嘢

日本係平但都想平食高汁嘢啫，突然轉channel去深圳，反差好大

不嬲直接講唔會返鬼地方食嘢

我話直頭冇攞回鄉證, 以後都唔會攞

西多屎